【日本文化】平日出街戴口罩4大原因 遮擋臉部表情最安心？

如果你曾到日本旅行，便會發現無論是在地鐵或公共交通上，都會有許多人戴着口罩。這不一定代表是流感嚴重，或很多人都病了。而是日本人戴口罩出街的情況實在太普遍，早已超越預防感冒或過敏等衛生問題。

當你去到日本藥妝或超市，便會發覺口罩的總類實在很多，隨隨便便都有30至40種。根據統計，日本每年便賣出高達37億個口罩。由此可見，口罩對日本人來說已成為了生活的必需品。

遮擋臉部表情

除了預防病毒外，近年日本的口罩大賣，這與口罩在戴上後能遮蓋自己面部表情不無關係。在日本新生代中，靦腆的人似乎特別多，亦缺乏自信，他們許多時都不善與人溝通。

由於戴口罩不會被對方看到臉部表情，能夠隱藏自己的心理，更可保持與別人之間的距離。於是乎有不少人戴上口罩，就如戴上面具般，覺得可以不露出臉就會輕鬆一點，將自己埋沒在眾人中，這樣就最安心。

多種實用功能

有見日本人如此熱愛戴口罩，生產商又怎會放過這機會。日本的口罩功能和款式都很多，例如在口罩內加入桉樹油，可隨時散發出清涼氣味。還有具保濕功能的口罩，使用時可減輕喉嚨乾燥的問題。另外，有些口罩具小臉效果，讓女士戴起後顯得臉型更瘦削。

日本人衛生意識高

日本的花粉症患者十分多，稍一不慎就會引起過敏，而口罩就是有效預防花粉症的工具。另外，日本人亦明白戴口罩可以有效降低病毒的傳播機率，因此只要是有輕微的咳嗽，就連小孩子都知道戴口罩是常識以及禮貌的行為。加上在2009年，日本曾發生大規模的甲型H1N1流感，日本人意識到流感是有可能致死的病症，於是乎即使沒有生病，但當去到人口密集的地方，都會戴上口罩來保護自己。

時尚的表現

由於戴口罩已是相當普及，所以不會引來別人特別的注意，於是不少日本女生趕時間的話，便會不化妝直接戴口罩外出。另外，日本有研究發現，戴口罩的女性更具吸引力，結果不少女性只把眼妝畫好，再戴上口罩便能外出，亦形成一種風氣。

再加上現時口罩的款式很多，有不少人都會戴着口罩去拍貼紙相，由此可見口罩已成了一種時尚的表現。

在日本，有部分人戴口罩已成為了習慣，甚至乎是一種依賴，更出現了「口罩依存症」的情況，即是如果沒有戴口罩出門，就會覺得沒有安全感，但這其實只是一種逃避。所以，還是把口罩拿下來，不要再把自己關起來了。

在日本新生代中，靦腆的人似乎特別多，亦缺乏自信，他們許多時都不善與人溝通。

由於戴口罩不會被對方看到臉部表情，能夠隱藏自己的心理，更可保持與別人之間的距離。於是乎有不少人戴上口罩，就如戴上面具般，覺得可以不露出臉就會輕鬆一點，將自己埋沒在眾人中，這樣就最安心。

帶口罩唔洗擇日 日日帶都得

毒撚被逼害

喺香港做毒撚要坐十年